%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{La grippe}
\reference{Math 11\\ FMI - EAD}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\begin{document}




Le tableau suivant donne le nombre de virus de la grippe détectée en
France lors
des premières semaines de l'année 2010.
\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|c|*{9}{p{9mm}|}}
    \hline
    Semaine n° & 1&	2&	3&	4&	5&	6&	7&	8&	9\\\hline
    Nombre de virus de la grippe détectés&280&	157&	107&	57&
                                                                    40	&25&	22&	8&	12\\\hline
               &&&&&&&&&\\\hline
  \end{tabular}

  {\small Source: \href{http://gamapserver.who.int/GlobalAtlas/home.asp}{OMS} (2010) }
\end{center}



\begin{enumerate}
\item Une régression linéaire est-elle envisageable?
\item Compléter la dernière ligne par le logarithme népérien du nombre de virus.
\item En déduire l'équation d'une courbe de la forme $y=a\cdot b^x$
  ajustant le nuage de points. 
\item Représenter graphiquement la situation.
\item À partir de quelle semaine peut-on estimer que le nombre de virus sera
  inférieur à 2?
\end{enumerate}



\end{document}


\end{exercice}
